深圳口岸辦：正研究港方解禁後相關入境政策

深圳市口岸辦公室「深圳口岸發布」微信公眾號26日發布提示，根據廣東省疫情防控工作的統一部署，自4月28日8時起，經深圳口岸入境人員，均需在深圳市就地集中隔離醫學觀察14天。

深圳市口岸辦今日（27日）對此回應表示，該舉措只是將目的地隔離改為就地集中隔離，僅此一點變化。針對部分港人提出提供「7日內核酸檢測陰性證明」免除隔離的希望，深圳口岸辦表示，這個訴求相關部門也有所了解，但目前只有兩地貨櫃車司機在豁免範圍內。

據了解，內地人士入境香港接受強制檢疫令將於5月7日到期，特區政府後續是否有相應的措施調整尚未得知。深圳市口岸辦稱，港方口岸解禁後，深圳方面的相關政策還在研究中，是否出台新政需要根據疫情防控的形勢進行決策。「在新的政策出台之前，必須嚴格執行入境人員一律就地集中隔離14天。」

大公報

你唔防就深圳防你 最後都係唔比你上去

其實支那自己都無信心
係柒婆自己衝出黎